花旗與渣打據報加緊審查香港客戶 避免違反美國制裁

花旗集團及渣打銀行據報正加緊對香港銀行客戶的審查，避免違反美國對香港與內地官員的制裁。

彭博通訊社引述消息人士報道，花旗已採取措施，暫停與被制裁官員相關的銀行戶口，渣打正評估有無與被制裁官員有關，會監察相關交易，並已經暫停為被制裁人士開設新戶口。

報道引述花旗發言人說，集團會定期評估全球客戶的帳戶，拒絕進一步評論香港情況，渣打發言人則拒絕置評

違反國安法

預先捉埋其他政府高官、律政司、裁判官同黑警個啲戶口出黎啦
好快用得着，唔係下次又要再花多次功夫黎做

大把時間。60 日申報，一年終止服務。

渣打...你唔係又想渣住個炸彈係手下嘛

渣打封被制裁嘅人嘅帳戶，香港政權會唔會迫佢退股香港印鈔公司？

順帶一提，三間發鈔銀行同制裁人士為首嘅香港政權、中國政權一齊持有香港印鈔公司，算唔算同制裁人士有交易？